【知情人士正仆街】虐死女童案 繼母疑曾罰跪地 膠紙封嘴

【本報訊】屯門時代廣場5歲女童陳瑞臨被虐待致死案件，警方昨落案控告其生父及繼母合共一項謀殺罪，今日在屯門裁判法院提堂，至於同案涉嫌虐兒被捕的繼母母親亦准保釋。《蘋果》得悉臨臨父母原是中學同學，但因繼母介入引發三角戀最終婚變，其父年前與繼母再婚，之後有人更拒絕臨臨和兄長與生母見面，去年年尾，臨臨與哥哥的生活墮入地獄，不但被人用籐條抽打、罰跪，還要用膠紙封口，懲罰她「唔肯講嘢」。

記者：翁鈺輝 金敏琍 文兆麟
案中慘死的女童臨臨身世坎坷，生於一個複雜家庭，與26歲生父，8歲胞兄，27歲繼母及沒血緣的7歲異父異母姊姊同住，據知情人士向《蘋果》表示，臨臨的繼母去年曾經在屯門一間連鎖藥店集團當售貨員，其間多次向同事透露虐兒經過，每次都說得眉飛色舞，毫無悔意，有藥店同事憶述「佢話仔女唔聽話，要打」，除了用藤條體罰，更罰子女跪地思過，又指子女頑皮，連藤條亦打斷。

繼母介入 導致生父母離婚
她又稱丈夫跟前妻的幼女有語言障礙「唔肯講嘢，要用封箱膠紙封佢個嘴，唔俾佢講嘢！」不過另有知情人士指，臨臨生父亦在同一連鎖藥店集團工作，他當年與臨臨生母一起後仍結識其他女性，當中包括姓黃女子形成三角戀，臨臨母親知悉後曾到丈夫工作店舖哭鬧，自此二人離異，其後姓黃女子與臨臨生父再婚成為繼母。
據悉，臨臨生父及姓衛生母是青梅竹馬中學同學，畢業後拍拖產下現年8歲長子逸仔和5歲的臨臨，但臨臨出世前數月，父母離異，兩兄妹與父母居於屯門富泰邨祖母家，由祖母照顧。
有街坊指臨臨生前肥肥白白十分可愛，「大家笑佢做肥妹」。兩年前父母離異，父親再娶姓黃女子，自此臨臨與兄長、生父、繼母及異父異母7歲姊姊居於富泰邨。

退學前被拍到瑟縮繼母旁
去年底，臨臨的繼母與家姑鬧翻，一家五口搬至屯門時代廣場繼母的母親住所同住，其後臨臨更被停學。另有街坊昨天向《蘋果》提供一條影片，影片拍下臨臨退學前幾天與繼母參與幼稚園活動的畫面，可見戴着口罩的臨臨一直低頭沉默，瑟縮在繼母身旁，似乎十分害怕。
上周六臨臨被家人發現昏迷家中，送院證實死亡。據知她當時面部腫瘀手腳滿是疑由藤條，剪刀造成的新舊結疤傷痕，有傷痕達10厘米長開始腐爛，腳底更有多個深黑色壓瘡，腹部高高隆起出現因長期營養不良導致的腹脹。

此外，警方發現臨臨的8歲兄長和異父異母的7歲姊姊亦疑有被人虐待的情況，尤其是胞兄逸仔遍體鱗傷及營養不良，兩人目前均在醫院留醫。至昨日，警方落案控告兩夫婦合共一項謀殺罪，今日在屯門裁判法院提堂。

知情人士一早報警既話可能唔會搞到今日咁